=======================
Docker i docker-compose
=======================

W dzisiejszym świecie rozwoju oprogramowania, wdrażania i zarządzania, konteneryzacja staje się coraz bardziej popularna ze względu na jej zdolność do usprawnienia procesu rozwoju i uproszczenia zarządzania złożonymi aplikacjami.

-----------------
Czym jest docker?
-----------------

Docker to platforma open-source, która umożliwia programistom tworzenie, pakowanie i uruchamianie aplikacji w kontenerach, które są izolowanymi środowiskami zawierającymi wszystkie niezbędne komponenty do uruchomienia aplikacji. Dzięki Dockerowi programiści mogą łatwo spakować swoje aplikacje do przenośnego kontenera, który może działać na dowolnym systemie, niezależnie od jego systemu operacyjnego lub infrastruktury.

-------------------------
Czym jest docker-compose?
-------------------------

Docker Compose jest narzędziem, które upraszcza zarządzanie kontenerami Docker, umożliwiając programistom definiowanie i uruchamianie aplikacji z wieloma kontenerami. Pozwala deweloperom zdefiniować usługi, sieci i woluminy ich aplikacji w pliku YAML, ułatwiając konfigurację, uruchamianie i zarządzanie całym stosem aplikacji za pomocą jednego polecenia.
